\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{booktabs}

\usepackage{xlop}
\opset{displayintermediary=all}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows.meta,babel}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{circuitikz}

% \usepackage{fancyhdr}
% \pagestyle{fancy}
% \lhead{Valentino Slavkin}
% \rhead{\thepage}
% \cfoot{}

\renewcommand*\thesection{\arabic{section}}

\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Informe del proyecto, ALU de 1 bit}
\hypersetup{
 pdfauthor={Valentino Slavkin},
 pdftitle={Técnicas digitales 2},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 29.2 (Org mode 9.6.15)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

\section{ALU}

\section{Descripción general}
\begin{itemize}
\item ¿Qué es una Unidad Lógica aritmética (ALU) y cuál es su función dentro de un procesador?

  Una ALU es un componente que puede realizar distintas operaciones lógicas y aritméticas sobre números binarios.
\item La ALU que contruimos puede realizar un not a la entrada ``A'', un OR y un AND entre ambas entradas y una suma.
\end{itemize}

\section{Entradas y salidas}
\begin{itemize}
\item Cuantas entradas tiene esta ALU y cúales son? Explica el propósito de cada una

  Esta ALU tiene 5 entradas:
  \begin{itemize}
  \item A y B son los números en los que las operaciones se aplicarán.
  \item \(C_{in}\) es el ``carry in'' que se utilizará para la suma.
  \item \(F_0\) y \(F_1\) se utilizan para seleccionar la operación
  \end{itemize}
  
  \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) node (alu) [muxdemux, muxdemux def={Lh=10, NL=3, Rh=6, NR=2, NB=2, w=5, inset w=2, inset Lh=2, inset Rh=0, square pins=1}, muxdemux label={L1=A, L2=\(C_{in}\), L3=B, B1=\(F_0\), B2=\(F_1\), R1=Out, R2=\(C_{out}\)}] {}
    ;
  \end{circuitikz}
  
\item Describe las salidas de la ALU y su función en el contexto del circuito.
  \begin{itemize}
  \item Out u Output devuelve el resultado de la operación realizada en los números.
  \item \(C_{out}\) devuelve el carry out de la suma.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Selección de operaciones}

\begin{itemize}
\item ¿Cómo influye la combinación de las señales de control (F1 y F0 ) en la selección de la
operación a realizar? Explica el significado de las combinaciones posibles (NOT, OR, AND,
suma).
\end{itemize}

\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es"
% End:
